鐘意過廣東歌嘅入一入嚟

其實小弟喺有嘢要各位幫幫手
話說我哋做緊一個final year project打算用machine learning去辨認廣東話歌嘅歌詞
做落先發覺關於廣東話嘅open source data真喺唔多 更何況廣東歌
所以我哋整咗個website 希望集合巴打嘅力量crowdsource
我哋準備咗一段段疑似有人聲嘅segment (不過唔完美 可能無人聲 位置都唔太準 )
大家得閒不妨click入去玩吓估歌仔
做嘅嘢好簡單: 聽一段segment 然後打返段segment唱緊邊句歌詞/無人聲 同埋較返準個時間令到段segment係可以覆蓋成句歌詞
完咗fyp之後會將呢d data開放 希望大家可以為廣東歌出分力
多多益善 少少無拘 一段都好 唔得閒都唔緊要 幫手推上去等多d人睇到

Link:

有時段segment覆蓋唔哂成句歌詞嘅話 大家可以響第2個box度拉前面同後面粒嘢嚟較開始同結束嘅時間

當大家填緊歌詞嘅時候 可以用上面嗰5個制嚟 調較開始同結束嘅時間 同埋 replay

小弟無咩嘢可以回報大家 想睇J圖嘅可以去呢度

Lm

我做咗十零首唔係陳奕迅就係Mr. 🤣🤣

refresh就會隨機出一首
之於揀歌就應該唔會喇 驚瀨嘢

唔記得咗講我哋暫時剩係做住男歌手先
不過你呢個case應該係咁啱啫

全部男歌手既

唔記得咗講我哋暫時剩係做住男歌手先

喔喔～～明白

做咗好多首都無歌詞或者啲wow~~~

點解要用ML認歌詞 唔係應該用NLP
定用條有歌詞嘅mv 再cut開佢 咁就有齊歌詞同人聲

做左幾首 加油

做咗幾首 加油

我哋係想辨認一段廣東話audio入面唱緊咩 所以先想搜集有label歌詞嘅song segment
至於有歌詞嘅mv 以youtube為例 好少係有跟subtitle

都唔出奇 我哋cut出黎嘅方法唔係咁完美

支持

呢位巴打唔好嬲先 有事慢慢講

推

每天愛你多一些國語黎

應該check漏咗 唔該你

叫人做FYP連J圖都無張
識唔識規矩

其實你有冇諗過個學習樣本要幾大先做到你要嘅效果？
分分鐘用曬現存嘅廣東歌都唔夠

有啊 放咗響下面啊

我哋唔係想做到好似google咁勁嘅speech recognition系統 純粹係學術/實驗性質

有撻出愛火花😂😂😂 好懷舊

我自己做聽到好多舊歌都覺得好正

留名遲啲做返

留名聽日睇

搞掂
30個jg所以做咗30次

感激不盡

今晚得閒幫你做
G持

哪個時勢能沒有歌

潮浪裡忘記有誰陪著你活過

做咗幾個，幾好玩，但啲歌可以再流行啲

支持 永遠支持香港廣東歌

感謝支持 之後可能會補返啲

可唔可以分享下成個system點做

點解有D係LIVE
好多拍手同歡呼聲
MR.個首全段都係

你當係speech recognition嘅一種 用machine learning嘅approach 搜集audio+speech label 然後train train完就可以掟啲audio入去比佢估唱緊咩

speech label都可以揀係中文字定係拼音 如果係拼音嘅話就要build多舊嘢轉返拼音做中文 我地data唔多應該會用拼音做 呢part都係machine learning 會用歌詞data train (響魔鏡度collect )

至於點樣將歌cut到咁樣一段段 就係用voice activity detection (VAD)

其實最好係令用moov 佢入面有歌詞+開始時間label 不過太遲發現

不過由於歌本身有background music 會令到VAD唔準或者影響training/inference結果 所以全部audio都要做background music removal先 呢舊都係machine learning 但係佢remove唔到結他聲

大概係咁 我都唔係好識

係 我哋揀歌唔係揀得咁好

仲有 停風 不要說謊
有句歌詞漏左
仆街啦 玩到停唔撚到

想知第4種rnn點做

完成之後，俾首新歌個系統，係咪會自動變成歌詞？

張學友有一段歌
你拎左 Live Medley
第二首歌係 時間人物地點
但係歌詞係 時間 和 人物地點
選擇入面少左隻字

情非首爾

首歌真係幾有意境
睇返原來係 送禮勤自己填詞

係 就係比條audio個system 個system出返段audio嘅歌詞
不過直接放成首歌嘅話可能太長喇

咁如果去左人聲，然後擺落去speech recognition API到，做出黎效果有咩分別?

係會有呢啲case 因為我哋match歌詞都只係用名去match
不過打歌詞個度 其實你可以backspace然後就可以改個option 又或者直接打唔理啲option都得

你睇埋佢錄音嗰mv會覺得仲意境

純粹問下，因為FYP除左研究新技術，同現有技術相比一定有某些優勢先有研究價值

你指去咗background music 再擺落去好似google咁嘅speech-to-text API?
我哋試過 不過出嚟好似一般般 可能因為佢地個system係用普通speech train 又或者係background music去得唔夠好

ummm 我哋應該無任何優勢
supervisor話呢個topic有趣同好似無咩人做

幫你做左幾隻
加油

做咗十題 幾好玩

得閒做啲係唔錯

你d歌有冇版權

我哋只會將啲歌用作學術用途 亦都採取咗措施(segmentation & random access)盡可能令呢項使用唔影響作品嘅潛在市場
不過如果你係作品版權持有人 你可以聯絡我哋要求將有關作品響網站移除

問下姐 咁你地邊度下載呢d聲帶

Collected from the Internet

做咗十幾首 加油

感謝

好好玩 加油

估唔到咁多人覺得好玩

若她終於見隻紙船
你寫咗 只

係 唔該哂你 我哋啲歌詞都係響魔鏡度搵

有啲歌詞有錯別字

係啊 我哋會再validate

整咗好多首
由琴晚開始一得閒就整
想問下如果我每次整都quote長啲係咪會快啲整晒成首歌

幫樓主推post

多謝哂你啊 巴打
只要準確咁quote住人聲嘅開頭同結尾就得
quote幾長係唔會影響進度 因為一首歌係預先cut好咗n咁多段 quote幾長都係做一段
不過如果以我哋應用嘅角度嚟睇 每段segment最好唔好太長 咁樣效果應該會好啲

依家都鐘意

支持下樓主做左幾首

咁就要支持下喇

明晒舉手之勞啫
鬼叫我咁中意廣東歌咩

瞓醒幫手推一推

lm

幫到我哋好多架喇

連軒仔首悲劇人物都有

做咗幾首，可以為廣東歌出一分力又幾好玩
好有心，加油

仲有好多

LM

做左幾首, 幫推

做咗十幾首 btw全部都男歌手既

係啊 一開始唔記得咗講 我哋想limit𠴱scope先 所以剩係做住男歌手先

支持一下 加油

做左好多首 加油！

幫推

幫一幫你

呢位巴打唔好嬲先
首先我哋真係做緊FYP嘅
而剩係做男歌手係因為我哋估計應該唔會夠data去train一個辨認到男女歌手歌嘅model 所以想limit下個scope (當然 剩係男聲都未必夠)
至於冷唔冷門應該無咩所謂

同用google語音變中文字再search係咪冇分別

同樣都係speech recognition
不過我哋focus響歌 而廣東歌嘅歌詞同我哋平時講嘢嘅內容有所不同
同埋如果係歌嘅話 會比較多noise (background music)
試過放歌落去google個api度認 結果好一般

想問machine learning 點樣起手 求樓主 教學 tg loveliveflat

ummm 我都唔係好識
如果識python 搵下tensorflow/keras嘅tutorial喇
唔識就學python先喇

支持 幾好玩喎haha